source:  
https://natalie.mu/comic/pp/comictatan

![](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/pc_header.jpg)  

#  ComicTatan特集 えすとえむInterview＆海坊主（CityHunter）Tribute Illustration Gallery  
ComicTatan特集 精选采访&海坊主(CityHunter)致敬插画展览  

ComicTatan   
2019年1月18日  

# ![ComicTatan｜「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」えすとえむInterview / 海坊主（CityHunter）Tribute Illustration Tatan作家たちが無骨な彼を自分色にメイクアーップ♡](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/pc_header.jpg?impolicy=hq)


月刊Comicゼノン（徳間書店）の編集・発行を手がけるコアミックスから、女性向けLabel・ComicTatanが誕生した。“Tatan”と心弾む軽やかなネーミングに、「マイガール」の佐原ミズ手がける無垢なイメージキャラ。漢（オトコ）のマンガを作っているあの会社がこれを？と驚きつつ連載作品を眺めると、「CityHunter」の海坊主を主役にしたスピンオフ作品が目に飛び込んでくる。女性向けで海坊主しかも、作者は「うどんの女」「IPPO」のえすとえむ。……これはどういうことなのか。  
女性向Label・Comic Tatan是由Coamix创建的，该公司编辑和出版月刊Comic Zenon（德间书店）。“Tatan”这个让人心情雀跃的轻快的名字，源自「MyGirl」的佐原ミズ亲手打造的无垢的形象角色。这是制作男性漫画的那个公司做的?一边惊讶一边浏览连载作品，以「CityHunter」中海坊主为主角的衍生作品映入眼帘。女性向的海坊主，作者是「乌冬面之女」「IPPO」的えすとえむ。……这是怎么回事呢?  

その「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」1巻を含む、Label第1弾Title計4冊が1月19日に発売される。このTimingに合わせて、ComicNatalieではComicTatan特集を展開。作者・えすとえむの海坊主愛を聞くInterviewと、Tatan作家たちによる海坊主Tribute Illustration企画をお届けする。  
包括「CITY HUNTER外传 伊集院隼人的平静日常」1卷在内的Label第1弹Title共计4册将于1月19日发售。配合这一时机，ComicNatalie开展了ComicTatan特辑。我们将为大家介绍一次采访，听取作者えすとえむ·对海坊主的爱，以及塔坦作家们的海坊主致敬插画的企划。  

取材・文 / 小林聖


## ![えすとえむInterview](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/int_title.png)

### 「CityHunter」は子供の夕方を支えていた作品  
《CityHunter》是陪伴孩子度过傍晚的作品  

[![「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」1巻](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_01s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_01.jpg)

──「伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」は北条司先生の「CityHunter」を元にしたスピンオフ作品ですが、えすとえむさんと「CityHunter」の出会いはいつ頃だったのでしょうか？  
——《伊集院隼人先生的平静日常》是以北条司先生的《CityHunter》为原型的衍生作品，那么えすとえむ和《CityHunter》是什么时候相遇的呢?  

最初はアニメです。小学生の頃、家に帰ると再放送をやっていた世代だったのでそこで観ていました。当時、夕方5時くらいって「CityHunter」か「キャッツ♥アイ」、それに「ルパン三世」あたりがずっとループしてましたよね（笑）。  
最开始是动画片。小学的时候，因为是回到家就会重播的一代，所以在那时看了。当时傍晚5点左右，《CityHunter》、《Cat's♥Eye》以及《鲁邦三世》一直在循环播放呢(笑)。  

──夕方の再放送がきっかけだったという人は多いですよね。  
——很多人都是因为傍晚的重播吧。

子供の夕方を支えていた作品だと思います。無意識に接していたようなところがあるので、観た順番はぐちゃぐちゃなんです。でも、基本的に「CityHunter」のエピソードは1話完結なので途中からでもスッと入っていける。後から原作も読むようになったんですが、アニメで観ている話も多かったので、自然に読めました。  
我想是支撑着孩子的傍晚的作品。因为有无意识接触的地方，所以看的顺序乱七八糟。但是，基本上《CityHunter》的小故事都是1话完结，所以从中途开始就能一下子进入。后来也读了原作，因为在动画里看过的故事也很多，所以很自然地就读了。  

──原作に触れたきっかけは？  
——接触原作的契机是什么?   

近所の児童館にマンガがたくさん置いてあったんです。地域の方の寄贈だと思うんですが、少年マンガから青年マンガまでいろいろあって。「コータローまかりとおる！」（蛭田達也）や「うる星やつら」（高橋留美子）みたいな少年マンガから、「美味しんぼ」（雁屋哲・花咲アキラ）や「人間交差点」（矢島正雄・弘兼憲史）まで。  
附近的儿童馆里放了很多漫画。我想应该是社区捐赠的，从少年漫画到青年漫画都有。“康太郎来了!”(蛭田达也)、《福星小子》(高桥留美子)等少年漫画，还有《美味大冒险》(雁屋哲·花咲亮)、《人间十字路口》(矢岛正雄·弘兼宪史)。  

──児童館に「人間交差点」は置いちゃダメな感じしますね（笑）。  
——儿童馆里不能放《人间十字路口》啊(笑)。  

[![原作「CityHunter」より香の兄・槇村秀幸。冴羽獠の相棒で、物語序盤に死んでしまうため登場期間の短いキャラクターではあるがファンからの人気は高い。(原作《CityHunter》中香的哥哥·槙村秀幸。獠的搭档，在故事初期就死了，虽然是登场时间很短的角色，但在粉丝中人气很高。)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_02s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_02.jpg)

その中に「CityHunter」も置いてあったんです。その後、高校に入ってからは友達とマンガの貸し借りをしたり、アトリエになっていた実習室に先輩方から代々受け継がれて来たマンガがあってその中にあったり、いろんなところで読んでました。印象的なのは、やっぱりギャグパートですね。香と獠の追いかけっこだったり、獠がいろんな女の人にちょっかいを出しては結局してやられる感じとか。あと、槇村と獠のエピソードはすごく好きです。高校生くらいになると、周りでも突然に槇村派が現れるんです（笑）。  
其中还有“CityHunter”。后来，进入高中之后，我和朋友借了漫画，作为画室的实习室里有前辈们代代相传的漫画，我在很多地方都读过。让人印象深刻的还是搞笑部分。是香和獠的追逐，獠对各种各样的女人揩油，结果却被打倒等等。还有，我非常喜欢槙村和獠的小故事。上高中的时候，周围也突然出现了槙村派(笑)。  

──槇村の大人の魅力がわかってくる年頃と。そんな中で、本作で海坊主にスポットを当てたのはなぜ？  
——到了能体会到槙村的成熟魅力的年纪。在这样的情况下，本作品为什么要聚焦海坊主呢?  

実は最初にお話をいただいたときは、Tatanが女性向けのサイトということもあって「野上冴子でスピンオフを」とご提案をいただいていたんです。もちろん冴子さんもクールでカッコよくて好きなキャラクターなんですけど、頭が良すぎるキャラなので私の手に負えないというか……。私自身があまりクレバーではないので、「彼女をカッコよく描き切れるかな？」という不安があったんです。それに話を作るのも難しいなと思って。どっかでカッコ悪い部分を描かないと読者の共感を呼べないんじゃないかという気がするんですが「冴子にカッコ悪いところなんてある？」ってキャラクターじゃないですか（笑）。弱さは描けるかもしれないけど、基本的にはかなり完璧なキャラクターなので、カッコ悪いところを描くのは不可能なんじゃないかなって。  
其实最初接到提案时，Tatan是女性向的网站，所以建议“由野上冴子来做衍生”。冴子当然也很酷很美，是我喜欢的角色，但是她太聪明了，所以我无法驾驭……。因为我本身不怎么Clever，“能不能把她画得很帅?”有这样的不安。而且我觉得编故事也很难。我觉得如果不描写某个不帅的部分可能就无法引起读者的共鸣，但“冴子有不帅的地方吗?”是这样的角色吗(笑)。虽然可能会描写软弱，但基本上是相当完美的角色，描写不帅的地方是不可能的。  

──それで海坊主になったんですね。  
——所以就成了海坊主。

はい。「海坊主なら」ということでお返事させていただいたんです。私自身、小学生の頃から獠より海坊主派で、同世代には海坊主ファンの女性ってけっこう多いので。何より私が描いていて楽しい形なんですよね。大きくて塊感があるでしょう？（笑）    
是。我的回答是“海坊主的话”。我自己从小学生的时候就开始海坊主派，而不是獠，因为同世代中海坊主的女性粉丝相当多。最重要的是，他是一个我喜欢画的 。又大又有块状感吧?(笑)  

──小学生くらいの頃だと、自分の周りの男子はわかりやすく獠に惹かれる子が多かった気がします。海坊主に惹かれたというのは、どの辺りが。  
——大概是小学的时候，我觉得自己周围的男生被獠吸引的人很多。被海坊主吸引的地方是什么?  

小学生の女子ってどこか潔癖なところがあるので、獠ちゃんが香に追っかけられているのを見て楽しむ反面、女の人にデレデレしている姿はちょっとチャラすぎるというか、憧れる感じではなかったんです。成長するにつれて、獠の香に対する思いというのもなるほど、と理解できるようになりましたが。  
因为小学女生在某些地方有洁癖，所以虽然看到獠酱被香追着玩儿很开心，但另一方面，并不欣赏他对女人如此放荡不羁的样子，因为这有点太花心了。 随着我的成长，我逐渐理解了獠对香的感受。   

──それこそ槇村でのスピンオフという話にはならなかったんですか？  
——那才是槙村的衍生剧吗?  

槇村は原作で描かれているエピソードが少ないんですよね。それと、どうしても暗い話になってしまう。原作の世界観を大切にしている人にとっては、あえて触れてほしくない部分かもしれないとも思うので、槇村に関してはファンの妄想にとどめておこうと（笑）。  
槙村原作中描写的小故事比较少。而且，无论如何都是灰暗的话题。对于重视原作世界观的人来说，这可能是不希望提及的部分，所以关于槙村的事就只停留在粉丝的妄想吧(笑)。  


### 海坊主のほうが強そう、だけど美樹のほうが尻に敷きそう  
海坊主好像更强壮，但美树更能让他顺从自己的意志。  

──獠の香に対する思いという話が出ましたが、海坊主と美樹も「CityHunter」を代表するカップルですよね。  
——虽然出现了对獠香的想法，但海坊主和美树也是代表“CityHunter”的情侣吧。

[![「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」より、海坊主と美樹。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_03s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_03.jpg)

獠の香に対する思いって、槇村の妹であるということが前提にあると思うんですよね。槇村の妹である以上、獠は香を守り続けないといけない。でも、それだけじゃない大事な感情があって、“槇村の妹”以上の関係が生まれそうで、それでいて生まれないという、やきもきする感じが原作にある。関係は進まないけど、確固たる信頼関係、人間同士の信頼関係というのはあるというのがすごくいいですよね。海坊主は海坊主で、美樹さんに傭兵稼業を教え込んでしまったという負い目がある。それでいて、美樹はああやって海坊主を追いかけてきたから、もういかんともしがたいという感じですよね（笑）。  
獠对香的想法，我想是以他是槙村的妹妹为前提的吧。既然是槙村的妹妹，獠就必须继续维持下去。但是，有不仅仅是这样的重要的感情，好像要产生比“槙村的妹妹”更重要的关系，但是又不能产生，原作中有这种令人焦急的感觉。虽然关系没有进展，但是有稳固的信赖关系，人与人之间的信赖关系，这一点非常好。海坊主就是海坊主，因为教会了美树做佣兵，所以很内疚。尽管如此，美树还是那样追着海坊主，感觉他已经无可奈何了(笑)。

──海坊主の不器用な感じが2人の関係に出ていると。  
——海坊主笨拙的感觉表现在两人的关系上。

美樹さんのあの押して押してのアプローチがすごくいいなと思うんです。そういう美樹さんの強い部分が好きなんですよ。体格的にはもちろん海坊主のほうが強そうなんですけど、どっかで「美樹さんのほうが尻に敷きそうだぞ」っていう雰囲気があるのが（笑）。  
我觉得美树小姐那种推推搡搡的方法非常好。我喜欢美树小姐那种坚强的部分。体格上当然是海坊主更强壮，但总觉得“美树小姐能让他顺从自己的意志”(笑)。  

──2人のパワーバランスは面白いですよね。  
──两个人的力量平衡很有趣吧。  

[![北条司が描いた「CityHunter」の香と海坊主。香はヒロインでありながら、海坊主と並んでも負けない勇ましさが感じられる女性だ。（北条司画的“CityHunter”的香和海坊主。香虽然是女主角，却是能感受到和海坊主并驾齐驱的勇敢的女性。）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_04s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_04.jpg)

そういう意味で言えば、獠と香の関係も実は香のほうが主導権を握っていたりする。あの時代の作品でありながら女性が強いんですよね。北条先生の作品って「キャッツ♥アイ」もそうなんですけど、女性の描かれ方が子供心にもフィットするというか、イヤじゃない描かれ方をしているところが好きでした。  
从这个意义上说，獠与香的关系其实也是香掌握主导权。虽然是那个时代的作品，但女性很强大。北条老师的作品《Cat's♥Eye》也是一样，对女性的描写方法与孩子们的心很契合，不会让人讨厌，这一点我很喜欢。  

──今読んでもあまり違和感がないですよね。  
——现在读也没什么违和感吧。  

そうなんですよね。もちろんちょっとセクハラまがいというか、獠の追っかけ方自体はさすがに今だとやり過ぎかもしれないと思うんですけど（笑）、レギュラー格の女性の扱い方、描き方は古さを感じないです。バブル的な時代性はあるけど、そういう芯のブレないところ、普遍性を持っているところが今も読まれ続けている理由なんじゃないかと思います。  
是啊。当然，也许是有点性骚扰吧，如果是现在的话，本家的追捕方式可能也太过分了(笑)，但是普通女性的处理方法和描绘方法并不让人觉得过时。虽然有泡沫时代的特征，但我认为它有这样一个不可动摇的核心和普遍性的事实，是它即使在今天也继续被阅读的原因。  

──海坊主が主人公と決まった段階で、作品の内容もある程度イメージできていたんですか？  
——在决定以海坊主为主人公的阶段，对作品的内容有一定程度的印象了吗?  

編集さんと打ち合わせしながら、依頼者がいて、それを海坊主らしい形で助けていくショートストーリーにしようという形になりました。その中で、海坊主の持つギャップを描いていこうと。やっぱり海坊主ファンって、海坊主のすごく強いところと、なのに女性や子供、猫なんかには弱いというギャップに対してかわいさを感じていると思うんです。だから、とにかくそのかわいさを出していきたいと思っていました。  
我和编辑商量后，决定写一个以海坊主的形式帮助委托人的短篇故事。想在其中描绘海坊主的反差。海坊主强大的一面和对女性、孩子、猫等很弱，我想海坊主的粉丝们还是会感到这种反差很可爱。所以，我想无论如何都要表现出那种可爱。


---  
Page2  
---  



## 原作の大きさで海坊主を描くと、コマに収まらない
以原作的大小来画海坊主，根本无法画进分格里  

──実際に海坊主を描いてみてどうでしたか？  
——实际画海坊主怎么样?  

私は普段マッチョってなかなか描く機会がないので、後頭部から首、肩にかけてのラインなんかは絵的に描いていて楽しいです。筋肉があってスッとつながっているでしょう？ 描いていて気持ちいい。最初の頃に出したラフだと、今よりさらに原作寄りで首が太かったです。（俳優でプロレスラーの）ドゥエイン・ジョンソンっぽくしたくて。ただ、絵柄については相当私の絵でやっているというか、北条先生の絵は意識せずにやっているので、そこに違和感をもたれないかなというのはけっこう心配です。  
我平时很少有机会画肌肉男，所以从后脑勺到脖子、肩膀的线条都是画得很有趣的。肌肉都是相连的，不是吗？画它们的感觉很好。最开始的时候出的草图，比现在更偏向原作，脖子粗。我想让他看起来像(演员兼职业摔跤手)Dwayne Johnson。只是，关于绘画，应该说是相当符合我的绘画风格，或者说北条老师的画是无意识的，所以我很担心会不会有违和感。  

[![えすとえむが連載開始前に描いたという海坊主のラフ画。（えすとえむ在连载开始前画的海坊主的草图。）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_05_1s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_05_1.jpg) [![えすとえむが連載開始前に描いたという海坊主のラフ画。（えすとえむが在连载开始前画的海坊主的草图。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_05_2s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_05_2.jpg)

──ゲストキャラなどは普段のえすとえむさんの絵柄という感じですよね。でも海坊主は「まさに海坊主」という印象で、彼がいるだけで「CityHunter」の世界なんだと感じます。  
——Guest角色等是平常的えすとえむ的画风的感觉吧。但是海坊主给人的印象是“正是海坊主”，只要有他在，就能感受到“CityHunter”的世界。  

海坊主は形からして強いキャラクターですから（笑）。でも実は海坊主にも作画的にちょっとアレンジを加えていて、ヒゲを増やしているんです。原作でもヒゲはあるんですが、この作品ではより多くしていて。あんまり言及されないですけど（笑）。  
海坊主从外形上就很强势(笑)。但其实海坊主在作画上也做了一些调整，增加了胡子。原作中也有胡子，但这部作品留得更多。虽然很少被提及(笑)。  

──あ、本当だ。違和感ないから気付かれてないんだと思います。  
——啊，真的。我觉得因为没有违和感所以没有被注意到。  

サイズ感も少し原作より小さいんです。原作だと相当でかいんですけど、画面配置上コマに収めるのが難しいので調整が必要で。  
尺寸也比原作小一点。原作的话相当大买，不过，因为画面配置上画格收难调整必要。  

[![原作「CityHunter」で、海坊主がミニクーパーの天井を突き破ってしまうシーン。（原作「CityHunter」中，海坊主撞破MiniCooper天花板的场景。）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_06s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_06.jpg)

──ああ、確かに。原作だとミニクーパーに乗ろうとして入り切らず車の天井を突き破ったりしてますよね。  
——啊，确实。原作中是想要坐上MiniCooper而不小心撞破车顶的吧。  

見た感じだと軽く2mは超えてますよね。ロングのコマにいても海坊主だけでかいですし。（海坊主と美樹が経営する喫茶店）キャッツアイのカウンター内で美樹と並んで話しているイメージがあるんですが、そういうときにコマに収めるために、身長差20～30cmでとどめたいというところがあって。それで原作ファンの方には申し訳ないんですが、えすとえむサイズにしています。  
看起来他有两米多高。 即使在长框中，海坊主也是唯一的大人物。我有一张他和美纪在猫眼(海坊主和美树经营的咖啡店)的柜台前并排交谈的画面，为了把他们放进分格里，我想把他们之间的高度差控制在20～30厘米。我为原作的粉丝们感到抱歉，但我把他们做成了Estem尺寸。(译注：待校对)   

──そう考えると、原作ではよくコマに収まっていましたね。  
——这么一想，原作中画得很好。  

そうですよね。やっぱり北条先生のカットって引きの使い方が上手ですし、画面構成も素晴らしいんです。大先輩ですから勉強になります。ただ、原作のコマ割りや画面構成を意識しすぎると私のテイストとは変わってしまうので、あまり縛られずにやろうかなと思ってます。  
是啊。北条老师的Cut的使用方法果然很好，画面构成也很棒。因为是老前辈，所以能学到很多。但是，如果太在意原作的画面分割和构图的话，就会和我的风格不一样，所以我想不要太受束缚。  

──北条先生のコマ割りって特殊ですよね。引きのカットが多いのに、1ページあたりのコマ数も多くて小さいコマが多い。  
——北条老师的分格是很特殊的。虽然有很多Cut，但每页的格数也多，有很多小的画面。(译注：待校对)  

そうなんですよね。すごく引きが多い。セリフももちろん魅力的なんですけど、場面をかなり大事に描かれていて、絵でいろんなことを説明しているんです。  
是这样啊。折扣非常多。台词当然很有魅力，但场面绘制也相当重要，用图画说明了很多事情。(译注：待校对)    

──ほかに、ここを気を付けないと海坊主にならない、ただのスキンヘッドのマッチョになってしまうというような作画上のポイントはありますか？  
——除此之外，如果不注意这一点就不能成为海坊主，就会变成普通的光头男子，这样的作画上还有什么要点吗?  

[![「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」第1話より、眉間の筋肉に注目。（CITY HUNTER外传伊集院隼人氏的平静日常》第1话，关注眉间的肌肉。）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_07s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_07.jpg)

もともとキャラクターとして強いですからね。スキンヘッドにサングラスでヒゲが生えてたらほぼ海坊主という感じなんですが……あるとしたら眉間の周りだと思います。眉上の筋肉が発達しているので、そこを描いておけば海坊主っぽくなるんじゃないかなと。  
因为本来作为角色就很强。如果是光头、戴墨镜、长胡子的话，感觉就像是海坊主……如果有的话，应该是在眉间周围。眉毛上的肌肉很发达，如果把这部分画出来的话会不会很像海坊主呢?  

──その海坊主とセットになる、パートナーの美樹について気を付けていることは。  
——关于海坊主的搭档美树，有什么需要注意的。  

美樹は絵柄として少し大人っぽくしました。老けない程度に大人感、落ち着いた感は出そうかなと思って。でも、ちょっと（「キャッツ♥アイ」の）泪姉さんに近くなってしまったかも（笑）。  
美树的图案稍微成熟了一些。我想在不显老的程度上表现出成熟感和沉稳感。但是，可能有点(“Cat's♥Eye”的)和泪姐姐更接近了(笑)。  

## キャラクターと同じくらい大事に描きたい、新宿という街
新宿这个城市，和角色一样重要  

──原作からの時代の変化の話が出ましたが、今回の舞台は1980年代ではなく、今の新宿という感じになっていますよね。  
——您提到了原作中时代的变化，这次的舞台不是1980年代，而是现在的新宿。  

[![時代の移り変わりについて思いを馳せる女性。背景には、コクーンタワー、ALTAビルなど新宿を知る人ならば見慣れた建物が描かれている。（追忆时代变迁的女性。背景是CocoonTower、ALTA大厦等熟悉新宿的人都熟悉的建筑物。）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_08s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_08.jpg)

私には、80年代をリアリティを持って描けないと思ったんです。新宿は馴染みのある街ではあったんですが、当時はまだ子供で、バブルの空気も体験してはいないですから。取材するにしても、かつての新宿というのはもうどこにもないし、写真資料も自分で撮れないですし。歌舞伎町にしても、もうコマ劇場もなくなって、かなり変わっていて。そう考えると、読者さんも、昔よりは現代にしてしまったほうが楽しめるかもな、と。海坊主のキャラクターなら、どの時代に置いても楽しめるだろうという思いもありました。  
对我来说，无法真实地描写80年代。新宿虽然是熟悉的城市，但当时还是个孩子，还没有体验过泡沫经济的氛围。就算要采风，以前的新宿已经不存在了，照片资料自己也拍不了。歌舞伎町也已经没有Koma剧场了，变化很大。这么一想，读者也觉得比起过去，现代化或许更能享受。如果是海坊主这个角色的话，放在哪个时代都能享受吧。  

──この作品では、かなり新宿の具体的な風景が出てきますもんね。  
——在这部作品中，出现了相当具体的新宿风景。  

今回は新宿という街を描いていこうというのも、1つテーマとして掲げています。あの時代のどこか黒いイメージ、危ないイメージもありつつ、キラキラしているあの時代の新宿という街が、「CityHunter」の魅力のひとつだと思うんです。今はだいぶきれいになってますけど、それこそ80年代なんかの歌舞伎町はもっと猥雑な感じだったでしょうし、人が溢れる雑踏にはどんな人でも受け入れてくれるイメージがあったんですよね。だから今回のマンガを描くに当たって、新宿が当時とは少し変わったという部分も含めて「街を描く」という意識をエピソードに入れています。  
这次想要描绘新宿这个城市，也是一个主题。那个时代的新宿既有黑色的印象，也有危险的印象，但闪闪发光的那个时代的新宿街，我认为是“CityHunter”的魅力之一。虽然现在已经很干净了，但那才是80年代那种歌舞伎町更污秽的感觉吧，在人潮拥挤的人群中，什么样的人都能接受的印象。所以在画这次的漫画的时候，我把新宿和当时稍微变了的部分也包括在内，把“描绘城市”的意识放进了小故事里。（译注：待校对）  

──第1話では、まさにそんな時代の変遷が描かれています。  
——第1话中，描写的正是这样的时代变迁。  

違和感なく今の新宿に海坊主がいるという設定をプレゼンするのに、もう思い切ってバブルを生きた人を出してしまおうというのを考えました。背景としても「新宿といえば」という場所である都庁とかアルタを出して。  
为了毫无违和感地展示现在的新宿有海坊主这一设定，我下定决心要让在泡沫经济中生活过的人出场。背景是“新宿”这个地方的都厅之类的Alta。  

[![「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」第1話より。かしましい女性客と、それに付き合う海坊主に「バッカみたい」と呆れる常連客の女性。（《CITY HUNTER外传伊集院隼人氏的平静日常》第1话。对亲近的女客人和与之交往的海坊主感到惊讶的女常客。）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_09s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_09.jpg) [![「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」第1話より。バブルを知らないという若者たちに、人生の先輩がイロハを叩き込む。（“CITY HUNTER外传伊集院隼人的平静日常”第1话。人生的前辈给不知道泡沫经济的年轻人上了一课。）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_10s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_10.jpg)

──都庁は「CityHunter」の連載が終盤に差し掛かってから新宿に移転してきた建物なので、描かれていると原作の風景よりも今感が出ますね。あと、第3話では東口のルミネが描かれているのが印象的でした。  
——都厅是在《CityHunter》连载接近尾声时搬到新宿的建筑物，所以描写时比起原作的风景更有当下感。还有，第三集中东口的Lumine的描写给我留下了深刻的印象。  

そう、MY CITYじゃないんですよね（笑）。「CityHunter」の新宿駅東口はMY CITYですよね。  
对，不是MY CITY吧(笑)。《CityHunter》的新宿站东口是MY CITY吧。  

──この辺は実際に写真を撮りにいっているんですか？  
——这一带是实际去拍照的吗?  

新宿は母の職場があったこともあって、小さい頃からよく行く機会があったんです。中学生になってからは1人で映画を観に行き、新宿3丁目とかをフラフラするようになって。新宿西口のビル群なんかも好きなんです。三井ビルとか。三井ビルの写真だけめちゃくちゃ撮りに行ったりとかしてました（笑）。だから、舞台としてなじみもあるので「じゃあ、ここの景色を出そう」というのも考えやすいです。  
新宿是母亲工作的地方，从小就有机会去。上初中后，我一个人去看电影，在新宿3丁目闲逛。新宿西口的楼群我也很喜欢。三井大厦之类的。经常去拍三井大厦的照片(笑)。所以，因为作为舞台比较熟悉，也比较容易考虑“那就把这里的景色展现出来吧”这样的想法。  

──エピソードは、原作で出てきた小ネタも多いですね。  
——故事中有很多原作中出现的小段子。


[![「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」第2話より、猫探しにフル装備で臨む海坊主。弾丸ベルトの中身は煮干し。（CITY HUNTER外传伊集院隼人的平静日常》第2话中，海坊主全副装备寻找猫。子弹腰带装的是小鱼干。）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_11s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_11.jpg)

各エピソードはどんな依頼人を出そうか、というところから考えることもあれば、原作の小ネタから発想していくことも多いです。第2話なんかはまさに「海坊主は猫と子供が苦手」というところから考えた話で、じゃあ両方出そう、と。  
从各小故事要找什么样的委托人开始考虑，也有很多是从原作的小题材开始构思的。第2集正是从“海坊主不喜欢猫和孩子”这一点来考虑的，那就两个都出现吧。  

──女の子に頼まれて猫を探す話ですね。海坊主が煮干しを弾丸ベルトに詰めてるところはすごく好きです（笑）。  
——是受女孩之托寻找猫的故事吧。我非常喜欢海坊主把小鱼干塞进子弹腰带的样子(笑)。

猫探しにもフル装備ですね（笑）。あらゆる場面できちんと最良の、万全を尽くしていくタイプだと思うんです。そんな格好までしなくても猫探しはできるんですが、海坊主なら自分の決めた装備でがっちり臨むだろう、と思いながらこのシーンは描きました。  
找猫也是全套装备呢(笑)。我觉得在所有的场合都是竭尽全力做到最好的类型。虽然不用穿那样的衣服也能找猫，但是海坊主应该会用自己决定的装备来应对吧，我一边这样想一边画了这个场景。  

---  
Page3  
---  

## 海坊主はまず私の話を聞け
海坊主，先听我说   

──どのエピソードもすごく自然で違和感がないですが、原作のあるスピンオフということで話作りに苦労することはありますか？  
——每一个小故事都非常自然，没有违和感，因为是原作的衍生剧，所以在故事创作上有困难吗?  

[![海坊主の店を訪れる客のラフ。「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」の各エピソードは、客の悩みを聞いた海坊主がそれを解決するという内容になっている。（CITY HUNTER外传伊集院隼人氏的平静日常”的各个小故事都是海坊主听到客人的烦恼后解决的内容。）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_12s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_12.jpg)

海坊主に関しては本当に動かしやすいです。表情のバリエーションは少ないんですけど、原作でもそこから語られること、読み取れることが多いキャラクターで、何を考えているかわからない部分は多少あるにしても、喜怒哀楽に関してはハッキリしているので描きづらさはない。ただ、海坊主って多くを語らないので、話を転がす際にどれだけ少ないセリフでバシッと決めるかというのは考えるところです。説明できないし、彼らしいセリフでバシッと短い言葉でどうまとめようかという部分は、時間を使って考えていますね。  
关于海坊主真的很容易动。虽然表情的变化很少，但在原作中也有很多从那里被讲述、被解读的角色，虽然多少有些让人不知道他在想什么的部分，但关于喜怒哀乐还是很清楚的，所以要画出来不难。不过，海坊主一般不会说太多话，所以我必须考虑我需要用多少句话来使故事变得生动。既无法说明，又要用他特有的台词，如何用简短的语言进行总结，这部分要花时间去考虑。（译注：待校对）  

──えすとえむさんは原作付きの作品とか、スピンオフというのは初めてですよね。やっぱりオリジナルの作品を描くのと原作付きでは全然違いますか？  
——您是第一次做附带原作的作品或者衍生作品吧?果然画原创作品和衍生作品完全不一样吗?  

違いますね。自分の作品では、自分の世界観とか自分の思っていることを伝えるのを第一に考えるんですけど、今回スピンオフをやってまず「読者さんが何を求めているのかな？」っていうのを考えるようになりました。これだけ長く続いている人気シリーズですし、キャラクターの認知度も高いので、そのイメージを損なってはいけないし、そこで気分を害される人がいたら嫌だな、と。海坊主が好きな人の心にうまくフィットさせられるものってどんなものだろうなって思いながら描いています。第1話が公開されるときは、ファンに怒られやしないかってドキドキでした。  
不是的。在自己的作品中，传达自己的世界观和自己所想的事情是第一考虑的，不过，这次做衍生首先考虑“读者想要什么?”。因为是持续了这么长时间的人气系列，角色的认知度也很高，所以不能损害这个形象，如果因此让人心情不好的话就很讨厌了。我一边想着能很好地贴合喜欢海坊主的人的心的东西是怎样的一边画。第1话被公开的时候，担心会不会被粉丝骂很紧张。  

──連載媒体がComicTatanという女性向けサイトということで意識している点はありますか？  
——连载媒体是ComicTatan这个女性向的网站，有什么特别注意的地方吗?  

この作品では美樹との関係性というのを各所にちりばめていて、そこはやっぱり女性ファン向けかなと思ってます。ただ、もちろんそういうのが好きな男性ファンもいるので、女性にだけ向けてるという意味ではありません。表には決して出さないけど、海坊主は美樹への愛がめちゃくちゃ深いじゃないですか。それをここで見せられるといいかなって思ってます。美樹もそういう海坊主の愛情をわかって暮らしていますよね。  
在这部作品中，和美树之间的关系处处都有体现，我想还是面向女性粉丝吧。不过，当然也有喜欢这种东西的男性粉丝，并不是说只面向女性。虽然没有表现出来，但海坊主对美树的爱不是很深吗?我想要是能在这里展示那个就好了。美树也是在理解海坊主的爱情的基础上生活的吧。  

[![「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」第4話より、とある事情でホストクラブに行くことになった美樹を海坊主が迎えに行くシーン。彼女が心配でたまらない海坊主に対して「逆にあなたがキャバクラ潜入ってことになったらどんな感じかしら」と、余裕の美樹。（《CITY HUNTER外传伊集院隼人的平静日常》第4话中，海坊主去迎接因某种原因去牛郎俱乐部的美树的场景。面对担心得不得了的海坊主，美树从容地说:“反过来，如果你潜入夜总会，会是什么感觉呢?”）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_13s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_13.jpg)

──美樹の安心しきってる感もいいですよね。  
——美树的安心感也很好。  

海坊主は不器用ですもんね。ほかの女の人に手を出すとか、ちょっと想像もできない（笑）。  
海怪真是笨手笨脚。对别的女人揩油什么的，有点不敢想象。(笑)  

──実際、海坊主のようなパートナーって女性としてどう思いますか？  
──事实上，像海波祖这样的伴侣，作为一个女人，你怎么看？

美樹との関係は憧れるというか、素敵だと思うんですが、海坊主って勝手に先回りして考えるじゃないですか。「お前のことを思って」って勝手に別れを告げてしまうし、相手の気持ちを慮っているようで何もわかっていない、みたいなところ、困りますよね（笑）。  
我很憧憬他和美树的关系，我觉得很美好，但海坊主不就是自作主张地先考虑吗?说着“我为你着想”就擅自提出分手，好像是在顾虑对方的心情，其实什么都不懂，这让人很困扰吧(笑)。

──体験談みたいですね（笑）。  
——好像是经验之谈呢(笑)。

体験談ではないけど「CityHunter」を読みながら「絶対イヤだな」と思ったので（笑）。美樹に対してに限らず、情をかけた人を、よかれと思って突き放して自分は去るというところがある。それが一種の美学なんだと思いますけど、「ちょっと待て」となる（笑）。「まず（私の気持ちを）聞け」と。  
虽然不是经验之谈，但是一边读《CityHunter》一边觉得“肯定不喜欢这个”(笑)。不仅是对美树，也有对自己有感情的人很好而离开的情况。我想那是一种美学，但我想说，“等一下”(笑)。“先听听(我的感受)”

──LINEとか既読スルーしそうですよね。  
——LINE之类的已经读过了吧。（译注：待校对）  

あー（笑）。LINEは絶対できなそう。かたくなにアカウントとか作ってくれなそう。電話で済むだろうって。  
啊(笑)。LINE绝对做不到。硬要给我开个账号什么的。打电话就能解决。


## 海坊主は、トトロみたいな存在
海坊主，就像龙猫一样的存在  

──今後、海坊主を使って描いてみたい話や場面はありますか？  
——今后有什么想用海坊主来描绘的故事或场景吗?  

新宿という舞台はあるんですけど、新宿を出た海坊主もちょっと描いてみたいですね。別の街、別の国というのを描けたら面白いかなと。  
虽然有新宿这个舞台，但也想画一下离开新宿的海坊主。如果能描绘别的城市、别的国家的话会很有趣。  

──六本木あたりだと違和感がなさすぎますよね。浅草とか？  
——如果是六本木的话，太不协调了吧。浅草什么的?  

浅草いいですね（笑）。ちょっと遠足的な、お散歩的な話もあっていいんじゃないかと思っています。  
浅草真好啊(笑)。我想也可以稍微郊游、散步之类的话题。  

──ディズニーランドとかもいいですね。  
——迪斯尼乐园之类的也不错。  

[![「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」Cut](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_14s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/p_14.jpg)

ああ、もう絵面が強い（笑）。耳を着けただけで面白い。海坊主ってキャラが強いから何やらせても面白くなりますね。  
啊，画面感很强(笑)。只要戴上耳朵就很有趣。海坊主这个角色很强势，让他做什么都很有趣。  

──ちなみに、このInterviewが載る「ComicTatan特集」ではTatan作家の方々にも海坊主のTribute Illustrationを描いてもらっています。  
——顺便一提，刊登Interview的“ComicTatan特集”也邀请了Tatan作家们来描绘海坊主的Tribute Illustration。

（イラストを見ながら）あー、かわいいかわいい！ やっぱりどれも佇まいがかわいいんですよね。何をやらせてもちょっとギャップがあってかわいくなるし、面白くなる。存在がもうファンタジーで、でもちょっと本当にいてほしい。トトロみたいな存在ですね（笑）。   
(看着插图)啊，好可爱好可爱!果然每一个造型都很可爱呢。不管让他做什么，都会有一点反差，变得可爱，变得有趣。存在已经是幻想，但还是希望真的存在。就像龙猫一样的存在。(笑)

──何をやらせても面白い海坊主が今後どうなっていくのか、楽しみですね。  
——无论做什么都很有趣的海坊主今后会变成什么样，真令人期待呢。

自分でも描くのが楽しみです。かなり自由にやらせていただいていますが、ちゃんと北条先生にご承認いただいていますので、私が暴走してもちゃんとストップはかかるはず。ファンの方々も安心して読んでいただけたらと。  
我期待着自己画他。虽然我可以很自由地画，但是北条老师的审核，所以即使我失控也应该会被制止。希望粉丝们也能安心阅读。


---  
Page4  
---  



## ![海坊主Tribute Illustration Gallery](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/ill_title.png)

### 佐原ミズ

[![佐原ミズによる海坊主Tribute Illustration。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_01s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_01.jpg)

[![佐原ミズ「尾かしら付き。」](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/b_01.jpg)](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=129)

[公式サイトへ](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=129)

佐原ミズ「尾かしら付き。」連載中  


樋山那智、ソフトボールに汗を流し、日焼けに憧れる平凡な中学生。彼女は同級生の宇津見くんが抱える重大な秘密を知ってしまう。それは彼に「しっぽが生えている」ということ。「みんなと違う」ことに迷い戸惑い傷つきながらも、2人が心を通わせあう、10年間の物語。  
樋山那智，一个在垒球上挥洒汗水，憧憬被晒黑的平凡中学生。她知道了同级生宇津见君的重大秘密。那就是他“长了尾巴”。“和大家不一样”的事迷惑困惑受伤，2人心灵相通，10年间的故事。  

### あみだむく

[![あみだむくによる海坊主Tribute Illustration。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_02s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_02.jpg)

[![あみだむく「めしぬま。」](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/b_02.jpg)](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=135)

[公式サイトへ](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=135)

あみだむく「めしぬま。」連載中  


どこかパッとしない、冴えないサラリーマン・飯沼（いいぬま）は、いつも「飯を食うこと」を考えていた。その恍惚なる喰い顔に注目の、喰い顔鑑賞マンガ開店。  
总觉得不起眼、不灵光的上班族饭沼，总是想着“吃饭的事”。这是一部关于他狂喜的吃相的漫画的开始。 

### モリコロス

[![モリコロスによる海坊主Tribute Illustration。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_03s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_03.jpg)

[![モリコロス「咲けよ花咲け！」](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/b_03.jpg)](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=137)

[公式サイトへ](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=137)

モリコロス「咲けよ花咲け！」連載中  


飛島一太、18歳。男子校を卒業し、名古屋象形芸術大学・マンガコースの1年生になった。好きなジャンルはボーイズラブ（BL）で、同じ夢を持った仲間（腐女子）たちとの青春を謳歌したいと、期待に胸を膨らませ初登校！ しかし、緊張しすぎて女子と普通に会話することもままならず……一太の運命は!?  
飞岛一太，18岁。男校毕业后，成为名古屋象形艺术大学漫画课程的1年级学生。喜欢的类型是耽美(BL)，想讴歌和拥有同样梦想的伙伴(腐女)们的青春，满怀期待的第一次上学!但是，因为过于紧张，连和女生正常对话都困难……一太的命运会怎样!?

### 三堂マツリ

[![三堂マツリによる海坊主Tribute Illustration。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_04s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_04.jpg)

[![三堂マツリ「ブラック・テラー」](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/b_04.jpg)](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=139)

[公式サイトへ](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=139)

三堂マツリ「ブラック・テラー」  


不気味と隣り合わせの街「クリーピー・サイド」。そこに巣食うある種の蜘蛛は、「人の狂気」が大好物。半分が犯罪者、もう半分が犯罪者予備軍のこの街で、生きていくのはひと苦労だが、狂気の沙汰には事欠かない。今夜も蜘蛛が舞い降りる。極上の悲劇と喜劇を求めて。  
令人毛骨悚然的“creepy side”。盘踞在那里的某种蜘蛛，最喜欢“人的疯狂”。在这个一半是罪犯，另一半即将是罪犯的城市，生存是一件很辛苦的事情，但也不乏疯狂的行为。今晚也会有蜘蛛降落。追求极致的悲剧和喜剧。  


### 三月えみ

[![三月えみによる海坊主Tribute Illustration。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_05s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_05.jpg)

[![三月えみ「魔法の天使クリィミーマミ　不機嫌なお姫様」（株式会社ぴえろ原作）連載中
](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/b_05.jpg)](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=141)

[公式サイトへ](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=141)

三月えみ   
「魔法の天使クリィミーマミ　不機嫌なお姫様」（株式会社ぴえろ原作）連載中  


クリィミーマミの登場により、所属事務所・パルテノンプロで、ぞんざいな扱いをうけるようになってしまった綾瀬めぐみ。突如現れたマミに対し、嫉妬とライバル心を抱きながらも、がんばっていくめぐみの“そこそこ”なアイドル生活!!  
由于クリィミーマミ登场，绫濑惠在她所属的事务所paltennon pro受到了粗鲁的对待。对突然出现的麻美，一边抱着嫉妒和竞争心，一边努力着的阿惠的“还不错”的偶像生活!!  


### 仁茂田あい

[![仁茂田あいによる海坊主Tribute Illustration。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_06s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_06.jpg)

[![仁茂田あい「つくおき生活 週末まとめて作り置きレシピ」（nozomi監修）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/b_06.jpg)](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=138)

[公式サイトへ](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=138)

仁茂田あい  
「つくおき生活 週末まとめて作り置きレシピ」（nozomi監修）連載中  


姉の結婚を機に、初めてひとり暮らしをする事になった梅尾仁太。「忙しくても毎日手料理が食べたい」と思う彼だが、終電近くまで会社で働いている毎日ではそれも難しい。そんな彼が出会ったのは「週末にまとめて作り置き」という生活スタイル。累計100万部以上の超人気レシピ本「つくおき」シリーズを基にした、新しくて美味しい生活のお話。  
以姐姐结婚为契机，梅尾仁太第一次独自生活了。虽然他觉得“再忙也想吃每天亲手做的饭菜”，但每天都要在公司工作到末班电车，这也很难做到。这样的他遇到了“周末集中制作”的生活方式。以累计销售超过100万册的超人气菜谱“筑屋”系列为基础，讲述全新的美味生活。  


### 田村茜

[![田村茜による海坊主Tribute Illustration。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_07s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_07.jpg)

[![田村茜「モブ子の恋」](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/b_07.jpg)](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=132)

[公式サイトへ](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=132)

田村茜「モブ子の恋」連載中  


20年間、ずっと片隅で“脇役”として過ごしてきた田中信子に芽生えた、初めての恋心。積極的な行動が苦手な彼女だが、勇気を振り絞って一歩ずつ距離を縮めようと努力する。ドキドキの大きさに、主役も脇役も関係ない。“主役”の恋に飽きたあなたに贈る、ささやかで爽やかな恋物語。  
对20年来一直在角落当“配角”的田中信子萌发了第一次的恋慕之心。不擅长积极行动的她，鼓起勇气一步一步地努力拉近彼此的距离。怦然心动，与主角配角无关。送给厌倦了“主角”的恋爱的你，小清新的恋爱故事。

### 山崎智史

[![山崎智史による海坊主Tribute Illustration。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_08s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/i_08.jpg)

[![山崎智史「俺たちつき合ってないから」（宮崎摩耶原作）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/b_08.jpg)](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=140)

[公式サイトへ](https://www.tatan.jp/lib/top.php?id=140)

山崎智史  
「俺たちつき合ってないから」（宮崎摩耶原作）連載中  


ゆりかには年収3000万越えのハイスペックな彼氏がいる。彼女にとって、彼に身を捧げともに過ごす夜は幸せな時間だった。周囲のどんな女の彼氏よりもハイスペックな彼氏。優越感に浸るゆりかだが、彼氏の本当の姿は嘘で塗り固められたクズ男だった……。しかし、ゆりかは彼氏に騙されていることに気付かない。いや、気付かないようにしている……。彼に尽くすため、ゆりかは終わりの見えない闇へと進んでいく。  
佑理香有一个年收入超过3000万日元的高级男友。对她来说，把自己献给他一起度过的夜晚是幸福的时光。比周围任何女人的男朋友都高级的男朋友。沉浸在优越感中的佑理香，男友的真面目却是被满嘴谎言的渣男……。但是佑理香并没有意识到自己被男朋友骗了。不，她只是装作没注意到……。为了对他竭尽全力，佑理香向着看不到尽头的黑暗前进。  


## ![関連特集「劇場版CityHunter<新宿プライベート・アイズ>」特集](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/bnr_title.png)

*   [![第1弾 ComicNatalie 北条司（原作者）×神谷明（冴羽獠役）対談](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/bnr_01_open.png)](https://natalie.mu/comic/pp/cityhunter-movie01)
*   [![第2弾 玄田哲章（海坊主役）／マフィア梶田Interview](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/comic/comictatan/bnr_02_open.png)](https://natalie.mu/eiga/pp/cityhunter-movie02)





---  

### Links:  
1. [html-to-markdown](https://markdown.co/tool/html-to-markdown)  
2. [打日语 日语在线输入](https://www.qiuziti.com/tool_dariyu.html)  
3. [DeepL](https://www.deepl.com)  
4. [腾讯翻译君](https://fanyi.qq.com/)  
5. [有道翻译](https://fanyi.youdao.com)  


--------------------------------------------------  
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处
